【Now新聞台】譚耀宗：中央有權要求疑犯移送內地受審

【Now新聞台】人大常委譚耀宗指，未獲通知周四召開的常委會會審議港區國安法，但相信會加緊立法程序。他又指，不能排除中央有權要求將觸犯港區國安法的人移送內地受審。

全國人大常委會周四召開例會，將會到開會的人大常委譚耀宗指，至今議程未提及會審議港區國安法。

港澳辦副主任鄧中華日前指，中央會保留極為特殊、嚴重案件的執法、司法管轄權。譚耀宗認為，外國勢力干預香港事務，涉及外交事務和國家行為，明顯應由中央處理，至於是否代表違反港區國安法的人要到內地受審，譚耀宗指不排除這個選項。

譚耀宗又指，不了解日後內地駐港國安人員能否合法持械。他認為，若中央在香港設立國安機構，會與港府相應機構協調，主要擔任指導角色。

第一個送你宗

又想送中

呢幾年搞咁多23 條, 又逃犯, 又國安, 又盛
其實就係想咁啫
好心佢day 1 就直接講

國安法＝23條＋送中

痴能線

仲衰過逃犯條例

OK呀 即係立左之後 就唔會再有D返屋企POST喇 因為唔立即推翻E個政權呢 就大家都係送頭撚

即係印證當時修訂逃犯條例全為移送政治犯番中國受審

個基本法附件真係勁到呢
我真係未聽過一個Appendix可以玩到咁出神入化

想問譚生點解覺得係一國兩制下將疑犯送中審判係覺得完全無問題既？

死又唔係死佢

打靶

屌你老母，真係當香港人死
送中唔撚聽最後又被迫撤回
轉個頭當冇事發生
搞個送中+23條嘅国安

唉, 今次如果支那被美國嚇到唔立惡安法, 改為拆散嚟香港立本地法都一樣死, 橫死掂死真係希望支那打心一橫立撚咗佢好過!

Appendix推翻哂正本條文
真係得呢個政權做到